中大迎新日全民頭盔

ODay 全民頭盔

政政系迎新營籌委發起八月六日營新日期間全民頭盔活動，希望屆時各迎新營宣傳人員，不論大O (書院)和細O (學系)，都能佩帶頭盔， 以MEMO紙寫上所屬學系或書院再貼上，以作委任證識認，進行宣傳活動。

自2019年6月起，香港發生一連串的反送中運動，當中亦不乏中大學生的身影。作為中大人，我們關心社會事務；作為迎新營籌委，我們同樣關心今年的新生。近日出現不少關於罷迎新營的討論，我們深知道眾籌委的掙扎：一方面希望新生們可以在中大有一個好開始，認識志同道合的朋友，開展美好的校園生活——是為對新生的一種責任；另一方面卻會直覺在這風雨飄搖、危急存亡的時間，不應帶領眾新生遠離社會要事，分散注意，投入玩樂的活動中——是為對我城的另一種責任。

我們深明籌委們的矛盾。

ODay（8月6日）將是籌委第一次接觸新生，為迎新營報名的重要日子。同樣，這也是個重要渠道讓一眾籌委表達我們對社會以至眾新生未來的關心。我們今天選擇戴上頭盔，除了是以一位香港人的身分，表達對社會不公義的不滿，更是要向新生表達重要訊息：我等繼續舉辦迎新營並非想與社會脫節，建構另一個在香港只顧吃喝玩樂的平行時空。相反，我們更是希望透過迎新營，讓新生了解到，肩膀上擔負著香港中文大學學生的身份、書院精神、學系文化，實有著促進社會進步，守護香港的責任——而這始於我們願意在迎新日這天戴上頭盔，向新生們表明心跡。

我等面對我城道德德日漸淪喪，光天化日下鄉黑合作欺壓手無寸鐵的巿民，政權橫蠻無理地漠視民意，不惜濫用警隊成為政治打壓工具，中大人實有責任指出問題所在，不但要將這枚頭盔在迎新日時蓋在我們頭上，更要將它蓋在我城上，去守護我們珍而重之的家—香港。

ODay全民頭盔參與書院及學系 (不斷更新)

香港中文大學學生會晨煦

書院：
伍宜孫書院迎新營
和聲書院迎新營

學系：
政治與行政學系迎新營
全球研究迎新營
哲學系迎新營
社會科學院（大類收生）迎新營
社會工作學系迎新營
歷史學系迎新營
人類學系迎新營
文化及宗教研究學系迎新營
日本研究學系迎新營
護理系迎新營
醫學系迎新營
公共衛生學系迎新營
生物醫學系迎新營
藥劑系迎新營
新聞與傳播學院迎新營
中國語言及文學系迎新營
英文系迎新營
文化管理迎新營
建築學系迎新營
社會學系迎新營
健康與體育運動科學系迎新營

Push

暴大

支持

仲玩ocamp

好似縮左做迎新日

暴大
記得好好教育新一代

其他書院呢？

Science個d去晒邊？